蓬佩奧指目前非散播虛假訊息時候 中方 : 堅決反對

新冠肺炎疫情起源地爭議導致中美關係緊張，中國國務委員楊潔篪周一（16日）應約與美國國務卿蓬佩奧通電話。美國國務院其後公布對話內容，當中蓬佩奧強烈反對北京試圖將新冠肺炎疫情怪罪到美國身上。

美國國務院發言人奧塔格斯表示，蓬佩奧在通話中向中方傳達了強烈的異議，反對中方試圖把疫情歸咎於美國。蓬佩奧強調，現在不是散播虛假訊息及荒誕傳言的時候，所有國家都應一起對抗新冠病毒這個共同威脅。

較早前的報道指，楊潔篪在通話中指摘，美國部分政客不斷詆毀中國和中方防控努力，並污名化中國，激起中國人強烈憤慨，中方對此堅決反對，予以強烈譴責。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/amenews/20200317/bkn-20200317110145976-0317_00972_001.html

中國堅決反對停止散播虛假訊息

阻一阻你 中學生手足用心制作 幫手足推一推
[熱血]光復香港動漫主題曲
23條前夕，入黎回血：如果光復香港有一首動漫主題曲

我反對你個反對

美 : 大佬俾個面，休戰。唔好搞風搞雨住，你知啲左膠幾撚煩架啦
中 : 屌你老母
美 :

都是假的

支那到底知唔知自己講緊咩口交到交吓交吓，連自己反緊咩都唔知